$100偽鈔東涌出沒 便利店顧客中招

一段提醒市民留意偽鈔的短片在網上流傳，拍片人表示收到三張100港元偽鈔，又指是在東涌收到。警方證實，昨日收到一名姓顧女子報案，指前日在東涌站OK便利店為八達通增值100元，給與店員500元後獲找贖回4張100元，但當中三張100港元懷疑為偽鈔，案件現交由大嶼北分區警署跟進。記者下午到過相關的便利店，店員承認昨晚有警員到場調查，但對事件不知情。
根據該段影片顯示，三張100港元懷疑偽鈔的編號分別為SZ151402、SZ151402及SZ151443，其中兩張編號相同，片中有男聲形容懷疑偽鈔「好膠吓摸落去，各位小心」。
OK便利店發言人晚上回覆《蘋果》指非常關注事件，會全力配合及協助警方調查。發言人又表示，一向有內部標準收驗鈔票程序，亦有定時安排培訓給前線服務專員。公司亦再次提醒前線同事加強對大額鈔票的核實。

大嶼北達東路OK便利店收到三張100港元偽鈔

其中兩張編號相同

估唔到一百蚊都有偽鈔，有啲似當年中國一樣

全城用虛擬貨幣嘅日子不遠矣，即係支付寶

東涌OK便利店疑現100元偽鈔 兩張同編號 店員：真鈔偽鈔易分辨

再有疑似假鈔出現！有網民在Facebook分享影片，指近日在東涌收到3張100元偽鈔，其中兩張編號相同，摸上手呈膠質。警方證實，一名女子昨日（17日）報案，稱前日在東涌一便利店增值後，找續到3張懷疑100元偽鈔，警方暫列「檢獲偽鈔」處理，由大嶼北分區警署跟進，未有人被捕。
記者下午曾到涉事的便利店了解，有店員私下稱涉事顧客相隔一日才報警指收到偽鈔，根本難以確認偽鈔是從便利店獲取。而有關便利店顧客服務部回應查詢指，對事件非常關注，會全力配合和協助警方調查；並已提醒前線同事加強對大額鈔票的核實。

疑似偽鈔其中兩張的鈔票編號一樣，均是SZ151402。（影片截圖）

有網民在Facebook分享影片，片中有3張滙豐銀行100元鈔票，其中兩張的鈔票編號一樣，均是SZ151402，另一張是SZ151443，片中男聲指偽鈔摸上去「很膠」，呼籲大眾小心。

警方發言人證實，一名50歲姓顧女子昨日報案，稱前日在大嶼北達東路OK便利店為八達通增值100元，她給店員500元後，找回4張100元中，當中3張100元懷疑是偽鈔，警方稱事件初步未有刑事成份，暫列「檢獲偽鈔」處理，現交由大嶼北分區警署跟進，未有人被捕。

有人聲稱收到3張滙豐銀行100元鈔票，疑是偽鈔。（影片截圖）

店員相信閉路電視能拍攝事發過程

《香港01》記者下午抵達涉事OK便利店門外，該店位於港鐵東涌站的出入口附近，顧客絡繹不絕，不時出現排隊人龍，店員幾乎｢做到無停手｣。

記者首先以顧客身份與店員閒聊，其中一名店員證實店舖日前發生偽鈔事件，並指昨晚有警員到場了解。該店員認為，涉事顧客聲稱兩日前在便利店收到偽鈔，但又沒有即時報警，且事發相隔了兩天，根本未必可確認偽鈔是從便利店獲取，指現時是｢死無對證｣。

另一名自稱擔任收銀員20年的女店員稱，過往從未面對過同類型事件，自己不知誰是涉事員工，並不清楚案件詳情。她認為偽鈔的質感與真鈔不同，兩者容易分辨，而且店內有閉路電視，應能拍攝事發過程。

記者之後表明身份，再向店員了解事件詳情，惟店員們表示不便回應，着記者聯絡總公司查詢。

OK便利店：一向有內部標準收驗鈔票程序

OK便利店顧客服務部回應東涌分店懷疑有偽鈔一事，指非常關注今次事件，公司會全力配合和協助警方調查。該公司又指，他們一向有內部標準收驗鈔票程序，亦有定時安排培訓給前線服務專員。

個個人心惶惶，用電子貨幣就冇憂慮

妙計

遲下50, 20都有

上年有新聞廿蚊都有假

其實好耐冇出新款銀紙
2003年有出款
2010年有出款

今年2018都未有消息

用Apple Pay Android Pay都唔撚用支那寶